\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=1in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{multicol}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}

    \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
  \newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{\\ $\triangleright$ Exercice %
    \arabic{nq}}
}}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Équations du premier degré}}}
\end{center}
\textit{Dans cette activité nous allons étudier des cas de figure où le recours aux équations du premier degré peut s'avérer intéressant.}\\[3mm]
%% \begin{center}
%%   {\setlength{\fboxsep}{3mm}\setlength{\fboxrule}{0.8mm}\fbox{$y(x) = a  x + b$ }}
%% \end{center}
\q

\begin{multicols}{2}
  \qquad\\[5mm] Dans un magasin de prêt-à-porter, acheter 5 paires de
  chaussettes et un pantalon à 20 euros coûte autant que d'acheter 2
  paires de chaussettes et une chemise à 30 euros. Combien coûte une
  paire de chaussettes dans ce magasin ? Commencer par poser
  l'équation associée puis la résoudre.\\

\[ \includegraphics{vendeuse1.jpg}\]
\end{multicols}

\q
\begin{multicols}{2}
\qquad\\[5mm]
Chez un grossiste: acheter 38 rouleaux de tissu vert et 3 rouleaux de tissu rouge à 10.5 pièce coûte autant qu'acheter 11 rouleaux de tissu bleu à 12.5 euros pièce et 8 rouleaux de tissu vert. Combien coûte un rouleau vert, poser l'équation associée et la résoudre.


  \[\includegraphics[scale=0.4]{rouleau.jpg}\]
  \end{multicols}

\q
\begin{multicols}{2}
\qquad\\[5mm]
  En fouillant ses placards, une couturière retrouve une bande de tissu donc elle ne connait plus la longueur. Poue mesurer cette bande de tissu très longue elle décide de la déplier dans le couloir qui fait 100 mètres de long, elle arrive à deplier la bande une première fois, puis une deuxième fois et à l'aide son mètre ruban elle mesure 95cm restant pour atteindre le bout du couloir. Faire un dessin de la situation. Poser l'équation et en déduire la longueur de la bande de tissu.\\

  
  \[\includegraphics[scale=0.4]{metre_ruban.jpg}\]
\end{multicols}

\end{document}
